[開心速遞]熊若水龔燁 供水線集中討論區（6） 初雪的約定

POST1：[開心速遞]熊若水龔燁 供水線集中討論區

POST2：[開心速遞]熊若水龔燁 供水線集中討論區（2）

POST3：[開心速遞]熊若水龔燁 供水線集中討論區（3）

POST4：[開心速遞]熊若水龔燁 供水線集中討論區（4）

POST5：[開心速遞]熊若水龔燁 供水線集中討論區（5）

[集數List]
215 賤精來了
220 天使的聖誕禮物
223 「裸」命事件簿
232 「欣」愛而走
242 不能說的秘密
253 最後武士
257 前世情人節
261 唔係我呀！
263 Terry上位記
266 心戰
267 報仇記
275 嬤嬤鳳爪
279 燁來越愛你（上）
280 燁來越愛你（下）
376 水的燁緣（上）
377 水的燁緣（下）
357水的K戀
382 我舅母係群姐？！
383 沒有最大，只有更大
386 愛情當入樽
391 龔燁大鑊了
392 真命騙子
393 又到七月十四
398 戰鬥吧！蠢人兵團
409 接龍麻雀王（上）
410 接龍麻雀王（下）
412 每人心裡有粒掣
415 龔燁的秘密國度

424 我們的紅葉
428 我不是曹太
437 大小姐的秘書
444 艷照攻略
448 選戰
454 初雪的約定

橙色係主線 粉紅色係有甜嘅集數 紅色係啊水開始對龔燁改觀

[龔水靚相集]

[名曲List]
Only One - Ben Jelen
She Is - Vitamin A (Album: All That Glitters)

超愛今次個主題名

到

留名先～期待

我以為weekend先會爆post，估唔到咁快

爆po速度越來越快
大家啲討論好正

Lm 個名好正

留名等睇初雪

好似愈來愈多人

lm

留個靚名
初雪的約定
個名好正

lm with 摸頭殺

期待初雪瘋狂cap圖

新po留名 好勁咁快又推爆左po5

新人留名
下星期二呢集炸左我呢個CD-Rom 出黎

大家齊齊吹係正嘅

咁快已經去到6

留名

留名
好期待下星期二

留名，好想快啲到星期一睇預告
啱啱先收工已經諗下星期，追開心速遞之後期待星期一至五多過星期六日

同感

Wow 多咗好多人
好啊人多吹水熱鬧啲

同伴

我覺得真係會好有韓劇feel

我都係3先入嚟討論，話咁快就開到6啦
燁越來越多人入嚟，咁個post就越快推爆，可能一個禮拜就推爆埋6

我都好似差不多

又可以同大家瘋狂討論

歡迎歡迎！
好開心呢度又越來越熱鬧
（絲 見到你個用戶名 你叫Erica?）

留名留名

留個名先

CD ROM留名

到!!!!! 等落雪

睇嚟下週二那集炸咗不少CD-ROM上水
多啲人吹水熱鬧啲

個post推得咁快，stanley追唔追得切

新Post LM
我都係被初雪炸上水嘅CD-Rom

琴晚啲相一個人寂寞feel

今晚啲相一個人但幸福feel，水水笑得好靚

尋晚啲相等緊人
今晚啲相等到人

到宜家都只係出單人相
肯定係因為出雙人相就會劇透咗阿水等到人
今鋪賭盤都可以慳返
一定可以一齊睇初雪嘅

個約定就係叫阿水等佢，等佢贏返間廠

Cd-rom 留名
其實初雪的約定

上次海旁深情剖白都已經捧面
今次可以開賭盤有冇得攬

我估有!!! 抱抱

+1

係約定呢個就好啦 水水今次記得要等老龔仔呀

初雪的約定個名好浪漫
好期待 好想skip過週末快啲到下星期二

近排龔水進度良好
選戰先捉過手仔，挨住瞓同摸頭
今次唔攬都可以拖喇啩

可以擔同一把遮
乘機攬近啲

如果攬完之後但冇表到白都可以 好想睇佢地已經知道對方心意但keep住曖味

同意，都係嗰句，慢慢鋪靚條線唔係問題，但要有進度⋯

阿龔要事業有成先又好雖然有廠先叫有成好難，定阿水要睇定d去接受自己去完全信任賤精再將佢地位升級都好雖然可能其實已經係只係無阿水視角我地唔知，點睇呢段關係依家都係過哂普通同事/朋友，無進步嘅曖昧最終只會令人糾結，睇到皇帝唔急太監急⋯

祈求呢集唔好玩大台好鐘意嘅可惜偏偏剛剛擦過

大家推得好快

新post留個靚名
好想快啲睇到星期二個集呀 雖然冇得睇live 呢集感覺超浪漫

同意，都係嗰句，慢慢鋪靚條線唔係問題，但要有進度⋯

+1
編劇大人
我仲想睇阿水自爆嫁

初雪的約定
如果太少時間講阿水沉船然後馬上喺一齊，少咗水嘅慢慢轉變好似爭咁啲嘢。所以我都係傾向水水FF，FF裡面阿龔做晒所有韓劇劇情。現實到阿龔嚟到雖然劇情唔一樣但可以係偏甜，去到大家都喜歡對方但又未知對方點諗嘅階段

Oppa阿龔

怪不得呢派阿龔傾向韓式造型

講返呢張相，又會無嗱嗱講返呢間嘢 好可疑喎 唔似無關囉
阿水就係發夢呢集確定自己其實唔係咁追求有錢闊太生活，阿龔知道水與Max同曹總拍過拖，可能會誤以為水想嫁個有錢人，如果知道水有去過發夢唔再恨做闊太，對於自己適合水嘅條件就會+1，咁係好事嚟

間公司仲係個名google唔到

莫非真係場景嚟？

我失憶 呢間係唔係用科技發美夢阿水去咗幫襯之後去錯樓層以為係假嘢嗰間神秘公司

我都睇唔到live 偏偏最期待果集就睇唔到live
唯有mon住大家update主post同呢度
大家可以瘋狂cap圖同劇透呀到時

係

第365集 - Change Change 夢裡人

係囉 呢排好忙 完全睇唔到live
不過睇呢度劇透會心郁郁架 都係忍住得閒再睇返

唔該 正正想返去重溫
just in case以後又有MCQ/問答比賽

出題範圍愈嚟愈闊

嘩～好勁呀你地
真係唔太記得哩間野啦

大家唔好咁變態啦
其實我一直都想問，有啲得阿龔/阿水嘅集數（最後武士/change change夢裡人）其實應唔應該擺埋落mcq度，我係因為覺得唔係好關龔水線事就冇擺，不過大家如果鍾意挑戰自我嘅話可以加

整
問下change change夢𥚃人那間公司logo係點解組成之類

俾條生路黎行下好喎

我都覺得好癲
Satok絲打千其咪聽我講啦

我考慮下

logo裡面有幾多塊葉 講笑姐 遲下龔水會多啲同框就唔係出埋啲咁變態嘅題目啦

要
今次我要攞高分

快啲宣布添食啦

連續幾日都有出post
睇嚟真係有大野發生....

關係轉捩點
目前keep住都係貼呢個景，
睇嚟係天使之後另一個經典位

我都有哩個同感！
係咁post哩集啲相一點係有啲變嘅究會發生

阿水喺鏡頭笑得咁開心，點睇都唔似bad ending

阿蟹講到做到 真係日日出post
日日都有相睇
好快到星期2

唔知預告會用sad定sweet畫面引人呢

哩張相⋯又有啲另一種嘅感覺⋯

諗起依張:

明明岩岩水水post咁多相出黎
似係會有好事發生先咁隆重其示架ma
點知一出哩張相⋯真係感覺唔多好
梗覺得哩次嘅約定 ⋯係FF出黎
亞龔最後似因一啲原因冇去到咁

我玻璃心 小虐好了

我見編劇個ig story 唔見左張相啦
唔通見我地太大反應而delete

希望好似絲你所講啦
龔生一定要趕到啊

不應透露的劇透？

不應透露嘅話咪即係可能係真

454佢地咁重視，唔通就係大家期待好耐嘅水視覺?

但我還是對編劇有信心
相信龔燁一定趕到

一向會喺阿蟹ig度留comments嘅Stanley今次無出聲又無post野保持神秘感 好著急 仲有兩日！！
之前搞個表白情節投票收到140個回應 ，執埋少少野會公佈結果。 夠竟大家估係邊個先開口表白呢？

我覺得有古怪
平時stanley都會出下聲

睇返最近幾集龔水，其實都係偏甜，愈來愈合拍同愈來愈襯晒色，都似係鋪排緊入直路架喇。
就算哈爾濱未表白，我相信都會係重要轉捩點，但唔會原地踏步都唔會行返回頭路。
睇黎呢集主要係描寫阿水感覺，之後到聖誕節/除夕先會正式喺埋一齊。
大家唔好俾編劇張相嚇到，冇事既！俾D信心！嘗試下！

我相信編劇

阿水阿水

係呀係呀，凈係見佢在阿蟹第一日個post度留過下關於誰是camera controller果D不著邊際嘅comments，之後就冇左聲氣啦，真係越諗越唔妥，好驚啊 今次唔急住表白係絕對OK嘅，但如果再好似#428咁玩法就真心玩大左架啦，各個方面黎講都一定會不進則退，編劇三思啊

我又覺得未去到好似428咁退後掛
大不了表白不成功
我信編劇

你那些”黎” “D” ，呢啲5p字，小心比人問候你

Oh sorry

傻啦 i know that feel 我初初上嚟玩又係一時之間轉唔到 慢慢就會習慣

原來我都用好多，之前冇為意過，之後要小心啲先得喇

「黎」「D」我自己覺得都可以接受,
不過「 吾 系 甘 牙 尼 刀 禾」就真係唔ok.
唔係想吓吓問候人,劇post亦冇公海咁harsh,但我諗打番啱啲字都唔係好難啫.

謝謝大家提醒+包容，以後一定會check清楚先出post

[member]深宵冇食堂自己ff先：Jenny傳來傑資料，燁與水再約定相聚時間…燁水各自乘車時各有所思…水等觀初雪，掛念燁找傑狀況…水ff燁陪伴觀賞情景，驚覺明知燁心有所屬仍對燁有所期待…
燁決忠於心先找水，棄尋傑而趕至，惜初雪已降，覺與水欠時機而失落，水指下次要到韓賞初雪…
Jenny得戚致電John，自掀燁網頁後又成功玩弄燁報復，及恥笑燁離星回港為水，水於門外聽，感動…主動找友查證… [\member]

頂
冇密添

多謝你嘅提醒
我都盡量改善緊呢個問題
Post之前望多幾次有冇打5p字

阿蟹真係講得出做得到
日日post

佢又真係有咁多貨日日都出到幾張相又冇重複
佢鋪天蓋地嘅宣傳搞到人好期待星期二呀

連續5個post都係哈爾濱

唔好咁快表白呀!
曖昧都未睇

新post留名

Good evening, everybody
先前喺post 5 見龔水448關係大躍進，貪得意整咗個小型投票比大家發揮創意FF下一直期待嘅表白情節。 首先多謝大家支持同比面，睇大家喺第二題度自行填寫嘅答案睇到喺地鐵笑出聲，所以要同各位分享收集到嘅140個回應之中嘅統計結果

1. 本應係「終極二選一」嘅估下（或者係想）邊個先開口表白比我放咗三個選擇。
結果龔水係不相伯仲，票數差唔遠 有61人覺得係熊若水開口 雖然一直比較欠缺以「水水視角」描述嘅龔水感情線內容，大家好似對阿水非常有信心同埋覺得佢能夠勝任作為呢個歷史性任務嘅行動派
其次龔燁開口有 41票 「沒有人先開口／兩人以行動確認互相喜歡對方」有33票
唔知最後係邊個忍唔住同對方講出呢？

2. 就表白場合／地點
就呢題我一開始比咗8個選項，可選多項，可自行填寫其他場合，所以大家都好落力投票比心儀嘅表白地點。
（要戴返個頭盔） 我竟然漏咗鐵面陳同班保安兄弟守護嘅升降機
如果一開始有放做其中一個選項應該會多好多票 多得有網友提醒「升降機內」成為後加嘅9號選手
事不宜遲，結果如下：

最令人驚喜係
新威龍廣場都有4票
下場好過灰色西裝好多
原來大家有FF過表白喺蛋撻Kim同MAMAMIA個場發生

初戀café 9票，咁多人望住係難啲嘅

借用之前主post嘅gif圖
塔橋護老院內／外 23票，feature埋龔友助龔都自然合理

並列第四有熊家天台、龔燁的辦公室，各27票
Welcome to your office，我等咗你好耐，捨得表白未
其中一方表白前可能會想check清楚後面有無熊家人偷聽

獲得29票，排第三名係「經電台／電話／互發短訊」
呼應返257《前世情人節》短信玫瑰花、280《燁來越愛你（下）》聽眾家明離開香港前點歌比蓮夢露一幕，或者391《龔燁大鑊了》過場死賤精send錯chok相比媽哩空
不過配合埋親口講就perfect喇

僅接嘅係第二嘅街上，44票
籠統保守但安全嘅選項

最後，又投票時段初期已經大大拋離對手嘅第一名係……
（登登登凳）

海傍，96票
睇嚟好多人對267《復仇記》龔燁同阿水講心事嗰個情境都好深刻
而392《真命騙子》少有嘅阿水明顯有對龔燁改觀，海邊嗰句「有feel咪得咯」 觸動唔少龔水黨
下次龔水兩人到海傍會唔會有打開心扉一幕呢？

另外向分享下「其他」有網友提出嘅場合：

有4人提及近幾日令到呢度炸到爆post嘅哈爾濱
比我漏咗嘅升降機有14票 （其中有人加上「眾人在控制室圍觀」）

借用上幾個post嘅cap圖

其他嘅包括有一對對情侶嘅聖誕街、Isabella可能會投票嘅男廁（！）、仲有一家大細都坐得舒服嘅「避震好又安全的『龔』車上」（共2票）

阻咗呢度嘅哈爾濱討論添，無事我閃先，多謝大家

Yeah 我等緊水水開口先嫁

海傍無論環境氣氛同對龔水意義都係冇得輸
阿龔喺海傍正式沉船，阿水都係喺海傍發現自己對冇180嘅四眼阿龔有feel

灰色西裝：點解要咁對我

我覺得大家啲投票都好有趣
支持支持

原本係想睇喺意義重大嘅海傍講，
但見到「眾人在控制室圍觀」呢項，突然好想睇

比人圍觀咗都唔知
之後件事會喺威龍秘密網瘋傳 有片有真相

威龍班人咁八，班人喺cafe應該有排講
但總係覺無論邊種方式表白，早期龔水喺公司時都會勁怕醜扮無野

等睇驚揚通街又拉入男廁

群姐：你哋喺入面做乜呀，揚咗都唔好亂嚟先得架
佢地應該搵定歐陽波比親筆簽名收買定群姐先

好想睇佢地玩地下情
但其實身邊人全部都知咩事
不過佢地都冇咩理由地下情，唔似蓮輝

我都想睇佢地地下情，應該會幾好笑
水水努力避唔想人知，龔掛住水又要成日去搵佢，2個又要扮串對方 諗起都覺得好睇

其實我都好想睇 ,
但一嚟輝蓮同安邦都玩過/緊地下情,
唔知咁樣會唔會撞咗,
二嚟水桶當時散嘅其中一點係max唔肯俾人知佢哋結婚,
阿水仲好介意連佢最好嘅朋友都唔知得,
我諗就算地下情都唔會好耐

覺得阿水會唔想咁快公開但龔燁會急不及待咁想公諸於世
好似上次佢同曹總講咁，
辦公室戀情唔想咁快俾人知

阿水怕怕羞羞咁避，但龔燁就完全唔避忌係咁調戲阿水
諗下都興奮

如果真係玩地下情，到時候嗰情況肯定同channel no.6聞頭髮同383請阿龔食麵包差唔多
阿水怒啤做到出晒位嘅阿龔，阿龔把口就求其應「你話點就點啦」但係行動就變本加厲

好鍾意聞頭髮嗰幕
仲特別鍾意嗰陣嘅髮型同長度
阿水惱羞成怒其實都好可愛

對住外面就龔燁係咁調戲水水，
得返佢兩個就少男龔俾水水食住

好想睇
到時尋寶圖同初戀cafe應該大把花生
唔知係當事人自爆先
定阿叔漏口風先

我覺得最大機會係表白之後，兩個人返到公司講野仲要比人聽到誤會，之後佢兩個要公開關係澄清
咁就最有開心速遞style

阿龔：我琴日仲起勢泵咗五六下添
阿水：死賤精呀

講起channel no.6，我宜家行過見到chanel no.5會忍唔住笑出嚟

泵咗五六下真係好可愛

果一幕髮型長度剛好

仲有呢句都好cute：
「咁呢個世界上有樣嘢叫雲端㗎嘛」
個樣完全係中學雞整蠱自己心儀對象嗰個嘍打樣

播前阿蟹狂po相，播出後係咪到Stanley狂po???

睇緊麻雀王，睇返阿工句點解啲女人聽野永遠咁多潛台詞，好有同感

415同428真係無咩翻睇嘅意欲

415我真係未有勇氣翻睇 個腦即時浮現出龔燁比面色豪仔睇一幕

415我當j演技，428係睇熊家嗰段
我反而係最唔想翻睇448，阿龔office嗰廣告位宜家就咁諗返起都覺得尷尬

428淨係睇熊家真係好正
但整體真係好唔make sense

熊家值得loop，話哂重要場景
奠定咗紅酒配鹽焗雞嘅地位

其實安仔都有少少似

救命！！！！！！！
呢份生日禮物會唔會太甜！！！！！！！

睇阿蟹個post嘅留言 佢話劇情有包含ff......

啱啱都想講 搞到我好緊張呀

係未睇緊韓劇嗰陣將劇情自動代入龔水
會唔會出現阿龔首次ff

就算ff都令人好激動，
終於⋯

好緊張 好想快D睇到

一齊撐同一把遮，好sweet啊

見到呢句, 唔知點解直覺覺得係最後錯開左
水水坐車啱啱走左, 呀龔趕到, 同架車刷身而過

不要再說了

但回編審個留言話好鐘意呢集，斷估唔會sad end啩

我覺得阿龔趕得切既，佢呢期有做Gym練體能

可能只係好鐘意個雪境/ 個FEEL/ 造型
同ENDING 係點無咩關係:

我要求唔高，有進展，唔倒退就得喇
如果咁快一齊反而好怪，呢集淨係講阿水發現自己鍾意左總監大人就夠喇

呢集淨係講阿水發現自己鍾意左總監大人就夠喇

+1

AGGER
有水水視覺已經有進步
其實係時候要虐下水水, 等佢知道自己真感覺, 但以為呀龔無去應約,
覺得呀龔唔鍾意自己
之前一直都係虐呀龔好慘, 要平衡下先得

我愈來愈覺得ig 那堆係ff
真正ending果啲未出
我想呢集9成阿水終於察覺到自己沉船了

發現到已經好夠

我希望劇情會係咁
阿龔趕到
阿水知道自己沉船
我唔係好貪心姐

嘩！今日呢set相真係想甜死人咩
就算真係FF只要今集講阿水沉船都收貨
好想睇跟住佢兩個都鐘意對方但喺度曖昧嘅劇情
最後到一齊嗰陣全公司同熊家都唔意外嘅反應

係，唔意外，真係幾好笑

其實仲邊有人會意外
尋寶圖班友已經開始笑佢地有景轟
熊家就大家姐同安仔都開聲話龔燁追阿水
佢地唔一齊反而仲意外

留名等睇圍觀班人表示唔意外但佢地啜核嘅評價（e.g.之前peter嘅原來鍾意食排骨）

嗚啊
Stanley幾時上水

可能佢想保持神秘感，預計聽晚果集出左街先會上水……我估……

連安仔咁蠢都知阿龔追佢
阿水係時候醒覺啦

如果編劇去到今集仲要繼續寫阿水否定自己就真係
反正一集都交代唔到咁多嘢，可以先講阿水少少沉，之後再每集沉啲沉啲，最好講阿水去到最後忍唔住自己先向阿龔表白
龔水肯定會開花結果嘅，但由互相喜歡到一齊之前嘅過程先至好睇

如果再否定熊若水應該好想孤獨終老
龔燁成日癡埋去調戲阿水又話佢口花花
買埋禮物俾你點睇都係有心追你喇啩
唔好再逃避啦

如果好sweet嗰兩張圖係阿水被約嘅時候自己ff都唔錯，證明佢都幾期待呢個約會

我覺上次選戰已經鋪緊線
點睇呢集都唔應該後退
今次約埋睇雪，咪再否定啦

好得意的sticker

唔！會！後！退！嘅⋯⋯
乖乖地沉船啦阿水
人生邊有咁多個Mr K比你遇到 仲要係默默地為你做咗咁多嘢

好cute

編劇真係好鍾意龔水
咁快就情侶愛愛傘都有

阿蟹話佢地兩個都好鍾意呢集
冇理由鍾意關係後退
最少都要好似報仇記咁心意互通啦

好期待今日預告

已經推哂聽日所有約會

你個post笑死我

估下一陣個預告應該會用FF最甜呢段引人睇

終於見到stanley在阿蟹個新post度留言啦，雖然係"no comment"

咁佢可能真係想留懸念？

好緊張 仲有15分鐘就有得睇預告

預告

係only one

唔通佢打算同我表白

好期待聽日

only one

bgm係only one 啊

個預告 唔通...佢想同我表白？

Only one

我呀嫲喺度大聲講野 完全聽唔到講乜

似係龔燁佢本想淆底但最後鳩衝赴約？

真係？？

供水

預告已經好正
水水終於覺醒

only one呀

Only one!!!

咁啱啊絲打 我爸媽都起到嘈住我睇預告
完全唔知發生咩事
上返mytv重溫

阿龔約睇初雪段對白好浪漫
同埋阿水視覺 今次仲唔沉船
睇到最後係趕到㗎，個樣仲要唔似係ff，係咪可以甜死
為準備好聽日睇live，今晚要瘋狂loop神曲only one

用返only one係咪要回應280
好想快啲到聽晚8點

唔好呀，水水我係想你自己爆出嚟㗎

水水啊
你自己爆出嚟會好睇啲

係咪本身有事行唔開之後搞到遲大到，阿龔一開始估阿水唔會喺度等佢，但係諗諗下都係決定去望下，點知見到一直喺度等佢嘅阿水
呢度真係呼應返279，今次阿水相信同願意等待阿龔啦

呢段令我諗起追過嘅另一對cp，都係講女主角無條件等待遲大到嘅男主角

only one
有翻280嘅感覺 好期待呀

想睇聽日水水失望樣再自爆
仲有成廿三個鐘啊

好想同大家逐個鐘倒數，等時間過得快啲
有預感會瘋狂loop呢集

我覺得個劇情似係咁
阿龔本身淆底驚再次被拒
但最後都忍唔住鳩衝去睇
結果見到阿水企係度等佢
其實阿水企咗係度等佢都表明咗立場啦
阿龔上啊

已經準備聽日會無限loop

我都覺
一定要趕到啊阿龔

呢23個鐘會係瘋狂loop預告

再睇個預告
最後個背影
感覺不是阿水

救命 睇玩預告好激動 叫我聽日點返學

會出現就已經係成功一大半啦
會唔會係龔燁做嘢做到唔知時間
希望你今次趕到唔洗好似279咁刷身而過

預告個女仔好似冇阿水咁高？
定角度問題

頭先再loop多幾次個預告，龔燁趕到去果個畫面，媽呢空個側面好似唔太似係媽呢空 我見佢繞左頭髮響耳邊...定係我諗多左...

睇預告都流晒口水

好緊張
我未睇今晚預告，但睇字我都已經覺得好興奮

屌你咁講我再去望
阿水有帶淺藍色手套，但係阿龔見到嗰個人係冇帶
唔好同我講係空歡喜一場

我都希望我睇錯

stanley台慶又著藍色西裝

有冇相

龔：如果真係落初雪嘅話呢，而我地又一齊過去隔離街個燈柱果度睇，你話呢會唔會好似果啲韓劇裡面啲情節咁樣咁浪漫?.
水：唔通…佢打算同我表白?

我睇嗰時都覺得個人唔似阿水
希望只係角度問題
阿龔個樣真係分唔到係驚訝失望定點

終於出現 掛死我

一開頭睇預告聽到only one同埋聽到阿水獨白好興奮
之後慢慢睇返預告又發現充滿懸念，估唔到happy定sad ending
只能話呢個預告好成功，我聽日推晒啲約會準時mark實電視機

呢套堅好睇！就咁有少少波點detail位已經好夠

我唔知我聽日睇唔睇到直播
我而家已經好期待好緊張點算

今次真係鋪排得好好 連埋阿蟹ig啲前期宣傳
留咗好大嘅懸念 唔知好事定壞事 我一直心思思心掛掛
真係未播到完場都唔知係點
聽日嗰集分分鐘又會好似280咁成功
成為龔水又一神作

我由見到阿蟹ig宣傳開始就日日心掛掛
入龔水坑之前唔會估到自己會緊張大台啲劇，我都好多年冇追過tbb任何劇
屌我個腦完全喺454度做唔到嘢

終於睇咗預告
出only one真係好激動
仲特登剪到無劇情無前文後理無結果
我真係好緊張呀

終於返到屋企loop多幾次個預告
阿工把聲好正 ，咁樣約人去睇初雪根本就係變相表白，連阿水咁遲鈍都get到，下集係咪真係表白到都唔緊要啦，最緊要係阿水知道阿工嘅心意

我係未追過任何tbb近年嘅cp
一路都覺得tbb專搵埋啲毫無cp感冇火花嘅人合作 演技幾好都追唔落
入咗龔水坑之後都係第一次咁不停諗住嗰集究竟結局會點
之前280因為知道阿龔會走 雖然sad但都冇等454咁心掛掛

我聽日睇唔到 電話又用晒4G

之前280因為知道阿龔會走 雖然sad但都冇等454咁心掛掛

+1
我明天做唔到野啦
心掛掛
好想知

Hey Stanley
如果你係那台慶太無聊得濟
咁啱loop緊呢個post
想話你知
你今日個look超得
同埋大家都比明天哈爾濱個集搞到心掛掛
快柯南上身
慢慢睇呢度啲post幫助你演戲去打發時間啦

阿蟹今日好似係深藍色晚裝啊
同港姐一樣都係平口
好靚啊 好貴氣咁
龔水請記住合照 你地兩個啲色襯哂

今日呢個帶灰tone嘅粉藍西裝真係好襯Stanley, 有質感又貴氣

心靈上支持你啊絲

終於見到佢笑

台慶竟然有伊面
好想睇Stanley同佢合照！！！

唱一生愛你一個
背景又落雪

絲打睇得好仔細

唔知班人起到做咩 唔係有打人呢part我應該笑唔出

Stanley快啲去合照

佢係指454定全套開心速遞啊
如果係全套劇
我都知龔水一定happy ending嘅

唔懷疑工水happy ending
但問題聽晚係唔係姐

究竟係講454定成條龔水線

可能講緊佢而加拍到嘅集數呢
咁啫係好快就一齊？

我都係因為龔水先追tbb
日日都諗住佢地

我都想睇

佢咁講我淆底
出年3月真係大結局？

Stanley最似國腎

我成晚淨係係咁搵佢係邊

stanley快啲去集郵啦

伊面唱歌上氣唔接下氣咁 我寧願佢咪嘴

而家先睇到原來件衫啲鈕冇扣好

似咩？
我覺得唔似

正喎仲要加埋周柏豪

絲你好眼利
唔知宜家扣返好未

已經算係成晚最精彩嘅表演

有櫻花樹下級數

點解我搵唔到stanley嘅

櫻花樹下真經典
西裝絲識貨

仲有k歌之王

澤囝

唔知幾時有接龍歌唱大賽睇
阿工，綠帽，david，阿叔鐵膽
其他人又可以亂入下

有得諗喎
最後又係阿龔綠帽兩個鬥
好似籃球賽咁

terry舊年annual dinner定春銘自己做嘉賓係度練歌笑到我 今年叫返佢阿哥唱啦
綠帽同龔燁fd底可以搵埋龔燁唱
仲有豹叔阿叔一齊夾band

阿龔心諗你哋班仆街畀我抖下好喎，上次為阿水已經得罪老細仲要做埋婚姻輔導員，今次又要搏美人一笑又得罪多次
不過我好想再睇婚姻輔導員辦公室求生指南

唱豈有此理

上次嚇死佢
見到佢老細同佢大婆（mk701)嘅互動

阿蟹，蓮輝企埋一齊
問題嚟啦，stanley 呢？
走咗去r伊面合照

台慶都播完先得閒睇預告
個預告好正啊

只要結尾係happy ending
前面有幾虐都唔怕
兩個一定要一齊睇到初雪啊

把聲好溫柔
咁溫柔嘅聲用黎表白一定lur飯應

睇笑完台慶先得閒上嚟,
啱啱預告聽到only one真係好感動

預告已狂loop
阿水咁期待阿龔會嚟表白無可能唔開始沉船啦下嘩，希望聽日有水水對阿龔嘅想法講出嚟 最好收視高過燁來越愛你下

台慶我淨係睇到最尾Stanley係咁同大小姐傾計 同阿蟹隔咗一個人，雖然企得唔前但佢地都係中間位，算較易望到

睇預告已經好期待

應該約錯地方
約隔離條街咁空泛
預告又有一幕專登影住個街牌
斷估冇痛苦
最尾應該係兩個人係各自嘅地方等唔到人好失望
點知走嗰陣行行下見到對方
轉角遇到愛

愛轉角遇見了誰

呢度係我留言留得最多嘅地方

有機喎!!!!!

龔生跑得太high跑過頭
我信佢地會相見嫁

我係為咗呢到開account

我都係
我淨係喺呢度同主post留言

我好耐冇喺主post留過言
我翻緊工追唔到live
次次都只可以喺呢邊播後討論

如果真係咁，呢件事將會成為少男龔又一甩轆傻事
約會（表白）連地點都講唔清，唔怪之得阿may飛咗你啦

約會（表白）連地點都講唔清，唔怪之得阿may飛咗你啦

比阿水拎到痛腳笑夠成世

平時嘻皮笑臉嘅人突然咁溫柔認真表白

幾時宣布添食

+2 見到啲同開心速遞有關嘅名就有個i feel you sis嘅感覺

Stanley 把聲好靚 講廣東話 英文 國語都正
咬字清楚。真係好好聽

佢啲英文
前世情人節我係咁loop佢講happy valentines
唔知遲啲有冇得聽佢講埋日文

反差
正經溫柔一面嘅龔燁只係你獨有呀水水

話說 自從《初雪的約定》呢個咁震撼嘅集名一出，經過阿蟹一輪28度雪景相，我地已經將個post推到去第20頁
到咗20:00仲得了

聽日應該掛住睇，得廣告時間同播完先會上嚟追post...8點應該未爆，8點9就難講

九點啦 到時應該差不多要開定新post 等大家cap圖 如果加埋Stanley阿蟹喺ig放相就極度加速爆post

loop左預告段獨白十萬次，真係好聽到癲
唔知聽日Stanley會唔會在哈爾濱show下佢流利嘅普通話呢，可能水水聽到之後會加速沉船都唔定 (水：Please唔好將我同Jenny混為一談 )

韓文會唔會沉快d

佢好似講過 之後即刻打沉咗Jenny想食佢嘅諗法
因為講得差先避過一劫

同客傾電話果幕
但之後Jenny話好嘅一餐唔好嘅一餐
諗住水水buy韓風嘛

仲有11個鐘咋
無心機做野

祈求今晚雙下巴天使保佑
龔水成功一齊睇到初雪
明明人地天使只係保佑橋如泉湧

大家平常心啦，一陣希望越大失望越大就唔好啦。帶定頭盔先。

聽住only one做嘢
為咗準時睇live今日一早講低要早啲返屋企

Youtube個預告多左少少鏡頭，阿龔兜口兜面咁約人，其實同告白都冇咩分別，水水仲唔紅都面晒

咁癲?

好誇張啊

準備自動ot到8點，喺公司睇埋先走

阿龔咁主動唔通龔爸同佢講咗啲嘢等阿龔知道事業愛情係可以並行
預備今晚買外賣唔駛洗唔駛煮可以準時坐定定睇電視
都唔知幾耐無試過定係從來都無試過咁樣追TVB劇

行動派阿龔忽然上線
好想睇阿水當時有咩反應

Take care啊
今晚睇完能醫百病

其實當年傑叔可能走佬去咗哈爾濱，所以阿工臨出發時突然收到傑叔消息，然後…… 到意識到都係老婆重要就又狗衝 去約定地點

cd rom終於開咗account
冇諗過自己會因為供水而追連登
其實入嚟都只係追供水po
仲因爲對cp而開acc留言
不過今晚睇唔到直播
我會忍手等睇完先上返嚟追po

我都想佢當面約我

好靚仔

8點前推唔推到新post呢

我今朝先得閒睇youtube 預告, loop 左幾次都係覺得最後個scene 唔係水水
但一向龔水集數靠預告都估唔到d 咩出黎架啦, 徒增疑問, 今晚大家乖乖地睇戲啦
(話是話大家一個預告就可以推到10頁, 實在太勁 )

可能要趁廣告時間開定post

阿水好似喊緊？

唔係嘛頂邊個搞喊我若水 唔好同我講係你呀龔燁

無事嘅

應該唔係喊，似係隔咗層玻璃啫
不過嗰樣好忐忑咁，係咪回想緊同阿龔嘅點滴呢
由唔相信自己沉船到發現原來已集慣咗賤精先生喺身邊，內心係會爭扎嘅

個鼻紅晒喎

唔通凍得滯??

凍到紅呀嘛

平時如果個集開虐
完咗之後佢地會po返花絮相安撫大家
但今次事前阿蟹po咁多，我覺得真係唔似會虐
anyway咁多宣傳，呢集一定係好重要

仲有7個鐘，點捱

Stanley仲再保持沉默，到底想點呢?

會唔會等播完先出花絮？

既期待又怕受傷害嘅樣？

完全做唔到嘢，淨係諗住今晚8點要準時睇live
但係今晚肯定又會瘋狂loop，都係做唔到嘢，我啲deadlines
真係好期待又好緊張，今晚一定要專心睇live然後邊喺度瘋狂討論邊瘋狂翻睇

哈爾濱天氣凍所以鼻紅？

睇黎今集淨係講阿水沉船

會唔會係大家諗多左?

希望啦
平時佢係ig都幾活躍嫁嘛
希望佢係想為今晚留個懸念特突唔出post 啦

可能佢8點半即爆post!!! 俾d信心!!

同意

就咁一個朝早個post已經推過咗一半
今晚仲得了

1002嗰場好似未出?

如果係今日其中一場,
會唔會係Jenny見總監大人主動要求跟去哈爾濱,
所以迷妹模式on 反應有啲異常,
加上見到佢哋喺餐廳見面,
令大小姐以為佢哋夾埋?

未出呀，可能今晚喎

龔燁世界仔又唔係大房人
大小姐自己嘅proj唔想出事，
又撞見迷妹同龔燁密斟
叫阿水小心都合理嘅

反而好奇點解迷妹會主動話幫龔燁搵傑叔

似啦似啦

今日個集講去睇龔友
係咪就係1019呢？

1019嗰集似唔見左龔友去搵，唔似去老人院搵佢喎

1019係咪選戰個場？
哈爾濱拍咗三日，1002都似樣今晚

係選戰呀
順帶一提,
依場戲Jenny掟嘢嗰吓總監大人好似即刻擋喺阿水前面?
唔知係咪我諗多咗

無諗多呀，係即擋

1019咪去酒店搵Jenny嗰場
張相迷妹影㗎嘛

係呀，龔燁即刻飛身上前擋

Jenny 無放低件野之前，仲一直都無走開到

第25頁

播都未播 成班癲婆

stanley終於上水

興奮到起雞皮

求link

佢咁講我都興奮到起雞皮同緊張到囉囉攣
仲有唔夠4個鐘
幾時到8點

睇到個時激動左下

睇你地啲留言搞到我又好期待又好驚係虐 好矛盾呀

今日番工成個腦都係You’re the o~~only one~~~

仲有3個鐘，完全無心工作!!! 然後我就發現......原來阿龔今年聖誕套西裝竟然係農曆新年著嗰套
(sorry我自己知自己事，一個字：無聊 )

最後果個鏡頭，唔似阿水果個，會唔會係Jenny??

唔會咁反高潮掛

其實明明嗰時阿龔已經見過綠帽最愛嘅mk701，點解391目擊佢哋親密接觸嘅時候仲咁驚訝

膚色唔似Jenny

好想快啲到8點呀 未試過對TVB劇集咁期待！！

有聲 呢首龔水主題曲好成功

Jenny: 你以為我係果個Mary Hung呀? 我唔係喎，呵呵！
阿龔諗咗兩秒，即刻飛奔去隔離街
跟住見到媽呢空坐咗喺條樓梯到喇

點解我覺得個背影咁似美麗

承你貴言

其實我都覺，但冇可能啦

如果真係我驚我打爆mon

其實我都覺

倒數2小時!!
Stanley實在太了解我們等待的心情了，post啲靚相俾我哋止下咳

好型仔救命

好型仔

波鞋

好緊張呀今晚就有初雪啦

好緊張 仲有個半鐘

Live 喺主post定呢到??

of coz主post先

阿蟹po咗相 好靚啊！
著深藍色好顯白
但個後台好雜亂

失望

唔好嚇我啊
我都已經不求表白 但求你地兩個一齊睇下雪姐

遲到都要到呀

一直以為今集會虐，但原來一啲都唔苦，所以失望！

你嚇我唔到嘅

幻覺黎架啫 嚇我唔到嘅

佢地好鐘意成日昆人

如果今次真係呃人我又唔介意啊

美麗係咪唔識龔燁
美麗：咦？長毛oppa，你都等緊人呀？

要一齊睇雪啊

無事嘅，要有信心

Stanley心諗 全玩齋坐 著波鞋舒服啲算數

可惜佢地台慶無合照，2個都係藍tone禮服好襯

失望一定係指阿水本身期待阿龔表白
但阿龔最終決定同阿水享受落雪呢刻而冇表白
佢地有一齊睇雪！！

係咁就好啦，一定要一齊睇雪！
跟著阿水視覺嚟啦

失而復得更加令人珍惜
我堅信失望之後一定會失而復得

阿水正視自己感覺我滿足架啦

有失望阿水先知自己沉船
一定係咁

仲有一個鐘，可唔可以唔好最後一刻仲畀驚喜/嚇我哋
狗衝緊返屋企希望趕得切開波之前返到

佢哋真係好識玩
搞到我真係好期待今集啊
但又好驚

🤔

我好似從來冇試過咁緊張電視劇劇情，仲要係大台
無論最後係甜係虐我都準備好心情迎接，希望可以成為新經典可以無限loop，不過最好梗係先虐後甜啦
坐車聽住only one越嚟越緊張

水與XXX
48X
除夕嘅事maybe

483/486/488/489？

Stanley又玩野ig 個動態係 水與……又要估…

再次驚嘆
Stanley真係好識得玩social media宣傳

估下估下先好玩㗎嘛
大家又可以無限ff

到底有幾多人mon住佢個ig

連454結局都未解開又有新謎團
講劇情同loop454都可以用我成晚，我係咪唔洗做自己嘢

最後50分鐘

趕緊返屋企

係呀，係呢個

我

創作力量同幻想

果然係ff⋯⋯

我 仲要set左帖子通知

創作力量同幻想會嚇你一跳
工廠同阿水好重要

可能係阿水ff, ff完好傷心既時候見到阿龔趕到

就算係真都唔係百分百係好事，428係一個例子
不過大家事前宣傳同講到咁好睇，我有信心會好精彩嘅，無論係甜係虐都會係龔水轉捩點

52秒 快到

幻覺嚟㗎啫，嚇我唔到嘅

係 我有心理準備呢集會係bad ending
不過
最重要係有進展

屌笑撚死

我都覺得個失望係指冇表白到

我prefer係咁
咁就有水水視覺睇嚇

同意 其實冇表白仲好
喺一個咁浪漫嘅場景俾水水發現自己已經中意咗阿龔

9成9係呀龔趕唔到了
但阿水確定沉船, 個sad 樣出曬黎
ig d 相應該全部都係ff
終於要虐呀水

今晚劇後討論實推爆呢個post

黐線
推得咁快

live去返主post啦

有得ff好過連ff都冇，安慰下自己先
會唔會最後阿龔趕到，相視而笑，上字幕!!

都好，起碼阿水知阿龔有趕過

比機會水水正視自己心意 原來自己係會期待同阿工睇雪 期待阿工表白
唔洗再鬼打牆：唔通個賤精中意我？唔會既
再黎就轉埋水水視覺 睇清阿工對自己既好同心意 唔好淨係得觀眾用上帝視角睇阿工係如何完美

半個鐘 半個鐘！好緊張

仲塞緊車
最後時刻許願：今日龔水會有進展，阿龔最後趕得切同阿水一齊睇初雪，阿水正式沉船，454成為經典一集
我好貪心

虐得阿龔夠多
等睇阿水正式沉船

手機睇啦，有直播架嘛

個人黎講對呢集應該唔會太失望 只要水水知道左自己嘅心意就夠了 仲有十五分鐘 冇諗過有一個sitcom竟然會令自己咁期待去睇

畀人限咗速
不過我就返到屋企啦
應該趕得切坐定定專心睇完之後上嚟呢度同大家瘋狂討論

我都食緊飯係屋企等待中

為免趕唔切返屋企睇，我決定係公司睇左先返屋企
到底為左睇龔水可以去到幾盡

未開始已經推左7百幾個post

為咗睇龔水大家各施奇法
希望呢集唔會令我哋失望

last 5mins

I am ready

啱啱好趕得切
準備好啦

I am ready!!

擔定櫈仔

I am ready I am ready

live去主post

主post見啦大家

坐低電視機前啦
好緊張，做完先上嚟，大家enjoy

真．跑緊返屋企

上半部分甜，下半部分就要苦？？

咩咩靚助攻

跟本全世界都知呀龔冧呀水
個個都助龔

寶劍vs 阿龔

阿龔靚仔過寶劍咁多
sure win啦

個頭唔錯, 好甜
但我硬係覺得會反cup

首英文歌好好聽

編劇你係咪玩野呀

屌jenny老母

等收刀片啦

仲刀片？成把關刀寄過去啦

第一次見到無cut到畫面

頂 又係個死人Jenny

出聲咪屌得囉, 咁都唔出聲

不得了
唔知點組織語言

點解好似先甜後虐架

頂

我真係一直等 等最後會一齊睇到雪
結果

好sad 啊

Jenny一生黑
以後你咪再出現
助龔都冇用啊死肥婆

大家還好嗎
片尾仲要無停

不過最後阿龔喺諗住阿水嘅時候放低咗傑叔張相
係咪預示阿水喺阿龔心目中地位已經超過咗佢追尋多年嘅傑叔
係好開始，不過我心情好複雜

雖然預咗虐，但真係好sad

今次真係嬲jenny搞事...乜佢唔係cp粉咩 點解要咁樣搞佢地

編。好過分，咁對工水

其實阿工最尾果part都好進取
不如我地去睇雪啊

屠龍者出來吧

係
但係個女仔啱啱先俾你飛機完
點會咁快嬲完
仲要都捉住水水隻手臂

比大小姐果句影響咗

應該拉住呀水隻手再一齊出去架嘛

同埋ig啲劇照原來係煙幕，全部都係假，連ff都冇

上次潮善有集最後跳舞都係咁樣Ending

今集都唔知話佢地有進步定係原地踏步

Close shot水水縮手果下真係

係，佢彈起咗即刻衝咗出去
只可惜...

或者拉埋黎攬住佢

可能佢講緊我地班ff怪

認同 阿水個句 你個腦到底諗緊咩 好似要龔燁去選擇 阿水重要啲 定係傑叔嘅事重要啲

係咯 點解要完我

係咪459仲有哈爾濱後續

其實有進步咖喇
起碼水水知阿工對佢有意 不過有啲位猜唔透 好過之前死都唔認

本身係初戀cafe阿水都唔信大小姐 仲一秒以為後尾成到事 點知最後

死人jenny 死人jenny

依家唔敢諗459係點

好想攬住阿水一齊喊
不過
終於有阿水視角

好虐呀屌
不過水水咁在意呢個約會
又對龔燁”搞女人”咁上心
兩個應該好快正式互通心意架喇！

一巴打醒我哋
叫我哋以後唔好ff咁多

屌你大小姐得閒無野做出黎鳩up 搞我水水

下集幾時

初戀cafe阿水仲hea大小姐
但最後關頭都係諗起大小姐講嘅嘢

最後係窗邊 阿水戴返條頸巾
都代表係佢心入面 阿龔都有d地位既

係
仲睇到阿水船已沉

係，起碼阿水有認真思考佢點對待阿龔
同埋阿水一開始係唔信大小姐講嘢繼續帶頸巾㗎
唔係jenny嘅話已經得米

水水果句：雪咋嘛 有咩好睇姐

同屋企人睇緊嗰陣忍唔住講左句 屌 jenny

前半阿水見佢撩妹妹仔又呷醋
之後聽到佢搞女人都勁上心
根本你就介意

唯有希望派完玻璃渣之後快啲有糖水

潮善跳舞
孝心分手
工水睇雪

上半集呀龔同呀水講上哈爾濱為左一個人，個個米你囉，有冇人同我一樣睇到呢度尖叫左佢黎
當時內心翻滾中
唉，不過下半集。。。都估到虐虐地架啦

其實我覺得大小姐果段野穿插得幾好

聽到都心噏

點解要玩我

水水角度寫到好虐
完全feel到佢嗰種
覺得阿龔中意佢 ，終於俾勇氣面對
但到頭來原來俾人玩嘅心痛感覺

佢最後都帶住條頸巾，
係咪代表全世界都唔信你
我信你嘅意思

其實阿水已經係等緊龔燁表白咁款

下集阿龔唔好放棄就得架啦

唔制呀 FF都無
Jenny

冇睇到雪
你一講我就sad sad地

其實初雪嗰晚傾咗生意未
一齊飛返香港嗰陣一定會好尷尬

好撚心痛，宜家咁仲慘過一開頭估嘅擦身而過
喺半個鐘之內經歷最甜同最虐，呢集某程度上真係好經典
今晚我會無限loop，開心傷心無限loop

等緊重溫寫recap，係度講多次先
雖然預咗會虐，而家心情都係未平復到
但反而我幾鍾意今集無好快咁表白／一齊到
同時完成咗工水黨講左好耐嘅兩樣野：阿水視角 & 阿工過去
工水兩個拖拉曖昧固然睇到大家囉囉攣，但我都唔想佢哋太快一齊
阿工事業愛情兩樣都要，阿水又無咩安全感
兩個人仲有好多難關要過
而家全世界助工，阿水又動搖沉船，
兩個人雖然錯過，但關係無倒退，阿工仲要回復進擊攻勢
我覺得進度啱啱好架啦！所以其實我幾鍾意今集

見到阿水等咗好耐個樣，我都諗起自己曾經咁樣等過

架船入嗮水喇唉萬歲

一開始jenny講個blog啲嘢嗰陣仲以為會解開咗呀龔同水水之間嘅誤會

我要好似曹總咁消化下先

阿龔嗰句：落雪？
你講，你係咪唔記得「約」咗水水

今集雖然真心虐
係真係好虐
至少比我睇到兩樣野
阿水沉船
阿龔似係太愛阿水，甚至已經超過咗傑叔

啊頂stanley今日真係講得好
玻璃渣，好渣

睇今集嘅心路歷程係咁：

不過冇表白都係好事
凡事向好諗，之後可能可以睇曖昧
至少而家知呀水都沉左船
傑叔又有啲眉目
咁即係好可能之後就向呀龔價值觀推進 (所謂賺返間廠)

上咗天堂再狠狠跌落地獄
睇到一半都好驚會反cup 但始終對結局有期待
結果…真係睇到眼濕濕
其實今集拍得好靚 大家演技在線又冇咩廣告阻住
如果唔係最尾嘅錯過
算啦我夜啲再loop下
宜家真係平復唔到心情

其實呢集真係好出色嘅，啲畫面拍得好靚好有feel，亦都好浪漫 講初雪，我諗我會loop好多好多次，中間其實都有甜呀，話係為咗阿水去哈爾濱個度

向好處望，呢個初雪嘅約定實現之時就係表白之日，我相信佢哋以後一定有機會一齊睇雪，到時再呼應返呢度然後阿龔/水正式表白
同埋阿水正式沉船啦，傳說中嘅阿水視覺都正式登場啦
我心情好複雜，要再整理一下先

我都以為佢會on99自爆

遲啲阿工點都要面臨愛情與家族／事業嘅抉擇
又或者佢要意識到愛情唔一定要有事業先有
阿水係可以陪佢打拼

屌係呀
第一次睇處境劇睇到食飯停晒手，最後嗰幕虐到我想喊出嚟

玻璃渣多到我成頭血喇

見到阿水眼紅紅鼻紅紅 我都想喊

D2 聖誕節好似有雪睇，佢地拍開戲不如順便上去拍埋

佢地約睇雪嘅時候阿水都問龔燁知唔知劇情做咩，龔燁表示知情…
咁明顯但最後唔成事

我都係 第一次睇sitcom睇到眼濕濕

其實我好中意今日嗰集
阿水唔知阿龔諗乜而囉囉攣
又開始期待阿龔嘅表白
仲當佢送嘅頸巾係寶咁
沉船啦沉船啦

其實如果一齊睇雪唔表白又有啲怪(阿龔都已經講到咁出)
太早表白又唔好睇(阿水都仲未知自己個心點諗)
所以我覺得今集進度啱啱好

同全接龍嘅人一齊等後續發展

我都未試過咁投入睇tvb嘅劇呢半個鐘就好似坐過山咁 到而家心情都未平復到 不過你地講得好啱 今集終於有傳說中嘅水水視覺 睇得出已經開始沉船 阿龔又好似變番進取左
最尾雖然冇一齊睇到初雪 不過見到有close up阿龔放低傑叔張相 係咪即係水水喺佢心目中開始大過間廠

期待下次同大家一齊甜到糖尿

佢記得，不過佢唔知落雪
佢跑去搵Jenny條路好似冇落雪

今集龔友叫龔燁知足，表面上係指
”有呀May(水水)就夠，唔好搞其他女人(所謂嘅另一個女朋友)”
但如果理解為：有呀May就夠，唔好再淨係顧住要賺翻間廠
咁就可能可以令龔燁更加快表白
只可惜依家仲未係the best timing
希望快啲到龔友出馬，再度助龔！

算係表哂態
好想知下集點接

係，如果睇得成應該真係會表白埋
因為約嘅時候已經講得好白

我最欣賞係前半全公司一齊助龔
我最估唔到係kc都睇得出

今日呢半集無拖劇情又冇去得太快
仲緊湊過正劇
不過我都要消化下先可以返轉頭重睇

不能同意更多
雖然最後時間錯開左，係有啲可惜
但表白左又寫唔寫佢地一齊好? 即刻一齊對水黎講又太快囉

諗起之後如果有勁多水水胡思亂想既劇情都唔錯

我仲未平復or消化到去開始寫recap

今集睇完個心嗱住嗱住
水水終於意識到自己原來好在意死賤精
其實都算有進展
但佢地之間仲有好多關要過
水水最後眼濕濕個表情睇到我好心痛
編劇啊幾時安撫下我地

下集開始雙方曖昧下好冇??

今集全公司助龔真係好正 之前有人話想睇佢地地下情 真係冇乜可能 成班同事都應該好似睇戲咁 等緊佢地一齊

全公司一齊助龔真係好正
阿水冇得再否認話唔係

其實都打定底會虐水水, 但連ff 場景都無, 水水個鼻仲要紅曬 (應該喊左 )
真係好虐
唯一好彩就係水水確實沉左船, 只要龔水唔好再錯開
同埋jenny / 大小姐 唔好再搞咁多野 (又誤會 )

我想睇多啲全世界助工

其實以阿水作為女主之一嘅地位，同埋工水係接龍嘅牽涉程度
龍家鬥爭點都會影響到工水發展，係爭在一齊前，定一齊後發生

可唔可以俾多啲戲份龔爸爸
話哂佢都會係最佳助龔
表示好想睇三人"Healthy"

不得不承認，今集係超高質
係真係睇到龔水兩個人的心情
阿水開始沉船，但受大小姐所言而影響咗
似乎知道阿龔鐘意自己，但唔知佢諗咩
睇雪又比佢放飛機
心裡忐忑不安
阿龔就始終介懷個過去的傑叔而先狗衝去搵那該死的Jenny
事後已經再衝翻去搵佢個媽呢空
事後那猶豫不決
究竟係傑叔定媽呢空
但我好似睇到有一幕係放底咗傑叔嘅相
係咪真係媽呢空的地區超過傑叔？

好傷心睇完呢集，真心

如果劇情連住的話，水水應該會避住避住阿龔，但又控制唔到自己去在意阿龔

我好想睇廢老 x 龔爸

唔知大家有無覺得工水同以前畢打自己人既余家昇同賞賞有d似?

一樣係好曖昧

連班高層開會都開聲話龔燁追阿水
今集尋寶圖同marketing員工好優秀
真係冇可能睇到佢兩個地下情

Tree gun都healthy 左，冇理由冇龔友既
不如相方家長見個面先啦

雖然我哋成日話要阿水視覺同話成日虐阿龔，但係真係虐阿水嘅時候原來係咁心痛
雖然冇預過阿龔會表白成功，但係連雪都冇一齊睇真係
阿龔已經好似279咁做晒主動，但係阿水喺最後一刻畀大小姐嘅話動搖咗
阿龔又為咗往事而錯失良機
講到尾呢集帶出咗龔水之間嘅隔膜，阿龔係佢嘅往事/阿爸，阿水就係佢仲未真正摸熟阿龔為人，對佢性格唔熟悉，先會搞成呢集呢個結局
帶出真正矛盾位都好嘅，起碼以後即係話會慢慢拆解，經歷多啲，到時再正式一齊，順理成章之餘到時龔水之間嘅羈絆會更深
同埋阿蟹同stanley真係做得好好，編劇寫得好精彩，我宜家仲好心痛
果然呢集真係好經典

sir過去唔俾水水走，咁又真係好霸氣嘅

我都覺得帶出真正矛盾位好好 好過好似我不是曹太個集咁無聊

不過原來大小姐將龔燁歸咗去二房
都係嘅，又做雙細輔導員，麻雀王又幫嗰邊…

話時話，今集阿工係咁著藍色西裝

希望龔水唔好好似呢pair咁拖到大結局先一齊

主Post今日都好勁，由16頁開始Live, 而家已經第9頁，爆一個post咁滯

阿水唔會做主動，
可能嚟緊會多啲阿水呷醋嘅情況出現？

真係有下回就最好啦

炸咗好多新面孔出嚟

咁樣我會唔知想唔想佢添食好

龔水行歡喜冤家路線，好少有機會可以咁準確帶出佢哋之間嘅矛盾位，今集雖然虐，但係喺龔水線發展上係無可避免
希望之後做到連戲，唔好浪費咁精彩嘅劇情同編排，同埋我哋講會痛成晚嘅心

請問下回係咪459?

反而覺得有機會地下情，大小姐咁反對龔燁，水水為份工可能會唔想俾人知，索性地下情算。好似mandy咁

睇阿龔點補救
同埋佢地點解決大家之間個矛盾位。
似昇賞唔係最擔心，如果似馬壯同德如仲驚⋯

到呢刻仲未敢翻睇住

傳聞係哈爾濱
但未確定係咪

添就應該添硬，啱啱先起新景，加新人
而過去經驗，蓮輝、潮善呢啲都係過一排就一齊，唔會死拖爛拖
我對工水都有信心，阿工 x 熊家仲有好多發展空間

好似係bbc提過，唔知係咪主線

馬壯那pair係女主角得罪高層姐

唔知係唔係我濾鏡太重
硬係覺得大小姐嗰句說話有啲玄機同埋會帶動後續劇情
叫阿水唔好嗱高個肚皮俾人睇

如果459都係哈爾濱，而又按Stanley 咁講：糖—玻璃渣—糖 梅花間竹咁出，咁我地係咪可以期待459龔水係可以一齊睇雪 （糖）

問題阿水一直都係嗱高個肚皮俾人睇嘅人

一齊咗都好多嘢可以玩

兩個唔同派系公司線都大把發展

根本工水就係萬能key，除咗大學線之外，就可以無限配搭
所以根本唔需要拖拉佢哋兩個嘅感情去濫竽充數

之後係咪佢兩個一齊搵龔友??? 1019果個??

我仲有好多關於454嘅嘢想講，但係我已經sad到組織唔到
但係另一方面好開心見到佢哋有進展，雖然虐到痴線
我對呢集真係又愛又恨，我估我依然會不停翻睇，然後不停自虐
呢幾日忙到癲諗住睇下龔水放閃光彈開心下，宜家反而乜都做唔到
mcq vol.4大家等等，一嚟呢排真係冇時間，二嚟畀我平復複雜嘅心情先

我覺得工水齊咗後仲有好多野寫囉
好想知點樣駁落去

面同底都一樣先吸引到我地總監大人

雖然好忟Jenny阻住晒
但作為工水黨首席迷妹，佢關心工水發展竟然關心到追埋去哈爾濱現場直擊

明嫁
大家都sad 到

我好想打jenny啊現家

有錢追星嘅迷妹真係幸福
有得睇追第一手消息

呀水如果做表白似會係衝口而出形式

同意可以萬能key
阿龔潮生同廢老根
阿龔同大家姐

唔好咁 佢都有力助攻一下咁多
喺會議室嗰度話阿龔溝女為實
水水聽到隻眼擘到大一大架

阿工唔係大龍生嘅人咩，幾時變咗二房嘅人

唔使Sad, 條路已經鋪緊，一步步嚟啦，呢啲嘢唔可以一步登天㗎嘛，之前冇乜點鋪過阿水視角，如果冇啦啦話阿水瘋狂愛上阿龔都好怪既。起碼要俾幾集時間阿水掙扎下架嘛!
P.S. 阿龔都受得多，阿水係時間受下!!
可能之後阿水會斬晒阿龔啲桃花

工水蓮輝
工水博香
工水潮善
工水屎根
呢啲都有排玩

但阿龔話哈爾濱姑娘
其實阿龔有時真係自己'攞嚟賤'…口花花搞到阿水對佢冇信心

今集首歌叫咩名 女歌手唱既

阿龔係世界仔，所有人都以為佢係人地嘅人

我既心情就好似水水最後個shot咁

兩邊都係？
就係唔係大小姐嘅人

之前估會小虐，點知編劇去到咁盡
不過呢集係好重要嘅轉捩點，之後應該唔會好似以前咁淨係阿龔出手，會見到阿水都開始為阿龔而心掛掛甚至幫佢
阿水情路好坎坷，不過阿龔會畀到幸福佢㗎
阿龔呢集都好虐，其實我覺得今集被拒於門外同電梯三連擊嘅殺傷力同樣巨大，唔知佢會唔會又縮返入去唔敢再做行動派，改為繼續試探
咁就會見到龔水二人互相試探嘅曖昧情節，諗起都興奮

其實so far工水主線真係無邊集係水準特別低
就算係大家公認好難翻睇嘅415同428
都有忘了情+阿工演技(415)，阿水主動仲差啲咀埋+配角搞笑(428)
而工水仲有一堆經典集數，266 267嘅家明，279 280唔駛講
仲有嬤嬤鳳爪、我舅母係群姐、愛情當入樽、麻雀王
相信今晚都會成為經典

啱啦
龔爸話龔燁搞女人嘛
阿水都係時候出嚟插下旗

完左成個鐘我都仲係心好up

傻仔 提咩哈爾濱姑娘
玩女人邊有你份
情史一個阿May咋得

想睇龔燁知蓮輝嘅反應
佢會唔會好崇拜輝輝

kc好似睇穿哂阿龔
唔知第時有冇兩個人公事上交下手呢
話哂兩個人啲智商/手段都有得鬥下

仲有開波杯水俾咗隔離個妹妹仔
明明就可以再拎多杯俾阿水……
係都要咁樣作死嘅

我想留返新post先recap，大家推

感情戲嚟講嘉慧真係冇得輸
其實我幾鍾意今集,
好緊湊又到point
一個沉船一個主動,
發展得好快
我覺得今次睇唔到雪都唔緊要嘅,
之後一定會有更好嘅情節去補償,
期待

我見好多人鬧Jenny,
不過我又覺得佢嘅阻力其實唔大,
佢唔知龔水約咗睇雪,
又冇阻止阿龔跑去搵阿水,
反而大小姐講嘅嘢先係重點,
如果阿水唔係聽大小姐講嘅話應該都會肯再出去睇雪

我一直覺得根本冇阿May呢個人
可能之後阿水會呷醋 會係咁chur住問阿龔邊個係阿May

鬼叫佢出名得把口咩
等睇第時拍咗拖阿龔口花花撩女仔俾阿水發現
之後扭耳仔侍候

阿工捉住阿水隻手個陣應該一嘢攬埋去，或者扯佢出去
阿水一定反抗，阿工呢個時候講兩句就會氹得返

應該上次打牌就察覺到異樣

韓劇先有

係咪中間阿水出左去個度
我都想知 搵左好耐都搵唔到

落差咁大，點都唔似係m到情緒低落咁簡單

阿May可能只係燁仔十五歲一位過路人
其實有無阿May唔仲要，最緊要龔友喺唔知情之下助龔姐

有啲唔明 :
jenny既目的係咩? 搞散工水?
另外阿工以前傑叔啲野, 只得jenny知? 阿水唔知咩? 點解唔講比阿水知?

眼有淚光
水水做sad戲真係唔錯
睇到我都好心痛佢

但我覺得攬埋去/拖出去會弄巧反拙

嗰陣阿水唔係嬲佢失約
似係嬲佢唔肯講真話，成日收收埋埋？（好似大小姐嗰段說話講咁）

Jenny做野不嬲冇目的，純粹唔見得人地好
阿水知傑叔d野，但幫唔到手
唔講俾阿水知應該係因為一集得22分鐘

1025個集會係哈爾濱後續？
突然間醒起
那時個ig story都有”寶劍” “信惠”呢啲字眼

我都係咁覺得
一野攬埋去
不過龔燁咁小心，唔會咁唔輕易一野去到咁盡，始終我地有上帝視角知道阿水船已沉，龔燁唔知
而且阿水有鬆開龔燁隻手

我成日覺得阿may係龔友鳩噏
龔友可能又幫個仔氹阿水呢

我記得459係主線係stanley live講？

好掛住睇劇團

呢集已經上咗神台
一集內由甜到虐成個過程順理成章，交代得清清楚楚之餘唔會太趕
同280一樣成功牽動觀眾情緒
佢哋關係又有進展
哈爾濱雪地scene已成經典場面
係過程虐咗啲啫
都係嗰句，對呢集又愛又恨，恨嘅真係好心痛龔水二人，愛係因為劇情寫得好好，演員做得好好
台前幕後好ball

jenny去查傑叔單野搞到懶神秘懶係要脅阿工咁, 阿工又唔同阿水講, 搞到我一頭冒水

首席龔水迷妹俾嘅考驗

唔係
係呢度絲打搵到有幕後工作人員著住哈爾濱服裝，tag咗459

絲打 你咁問 我建議你去返第一個post
嗰度有齊哂龔水線集數
你睇哂會更加清楚
答下你嘅問題
其實阿水都知傑叔啲嘢嘅 阿龔嘅往事佢第一個知 睇心戰同報仇記兩集經典
但阿水知道阿龔想憑自己之力翻身 又知阿龔幾介懷人哋講佢嘅往事
所以咪唔會去搵傑叔)呢個係我個人理解
珍妮有咩居心我都唔肯定 雖然佢某程度助到龔
但佢同龔水兩個都係擺明不和
今次都似係想搞事 有預感佢知道阿龔有傑叔呢個把柄 有排玩

challenge accepted

Jenny專責搞屎棍，個人認為佢係少許想報仇
傑叔嘅事經過上次blog單嘢應該全世界都知，不過其他人唔會care啫

話俾阿水知似火上加油多啲，
嗰刻阿水可能覺得佢搵藉口或者會令阿水覺得自己不被重視…

同埋龔燁自己嘅面子問題
佢都唔係好鍾意人地插手屋企嘅事

Jenny就係知道阿龔鐘意阿水，用傑叔破壞龔水佢地關係(從jenny係阿龔office門口可以睇到)

不得不說 張合照唔錯

阿龔個拳頭係咪想打人

雖然最尾真係好虐，但係最後水水有戴返條頸巾個位我都有安心返啲 佢地最後係門外對話嗰陣我係咁諗點解你地兩個唔可以對對方坦白啲

目前冇預告都唔肯定係咪龔水主線
鳩估 會唔會係阿龔留起哈爾濱搵傑叔？

當初俾人連hit三下陰影真係好大，
又唔怪得龔燁
而且龔燁又真係唔知水水沉咗船嘅

臨尾龔燁除咗外套
咁襯都好好睇

就咁睇字幕，
其實呢條問題係雙向

絲打個名同我襯咗

戴返條頸巾係確定咗龔燁喺阿水心中有地位 之前一直否定，今次就清楚嗮喇

係呀，提起馬壯同德如，真係而家都覺得好可惜。😭😭
龔水唔好係咁呀😢

佢哋兩個嘅眼神
好心痛

你個名

無對白但演技大爆發
恭喜545成為開心速遞佳作之一

係死唔死

其實今集係燈柱啊水等啊龔個位到既bgm好好聽 揀親啲歌都好啱feel

係啵 唔該絲打

藍色西裝同紅色頸巾 忍唔住笑咗，恭喜搵到朋友

繼雙下巴天使、朱古力金幣、海南雞飯、紅酒、鹽焗雞、channel no.6之後，龔水定情信物大家庭又多一位新成員：紅色頸巾
我哋以掌聲熱烈歡迎新成員

如有錯漏請補充

見到阿蟹覆話錯過咗機會就要等下一年
邊有咁多初雪，無咗就真係下年請早，好可惜啊

見到阿水起ig話本身冇在意大小姐嘅說話
是後來先回想起
Jenny我真係多謝你全家

btw 宜家係咪輪到阿蟹起ig解話 同大家分析/討論劇情
佢哋真係好正啊

係咪即係話會添食都下年初雪

伍萬

要向傻強取經

韓國都可以有初雪
但係邊有咁多機會一齊去公幹就真

下年初雪直接求婚啦

好虐

漏咗甲由呀

龔燁舊年聖誕收阿水嗰隻手錶有冇資格入圍

仲有用來洗頭嘅紅藥水

我等哈爾濱後續
週四
請快點到

水水呷醋睇到好心up

曱甴係密室嗰隻定群姐嗰隻先
咁講法係虛構嘅英鼠救美都應該榜上有名，原來有咁多信物，大家大把ID名揀

唔洗找伍萬同嗰個夾係咪太弱雞

唔爭在森仔同三太張相

原來我漏咗咁多定情信物，等我開新po之後整理個詳盡信物list

本來都冇心情做嘢，宜家索性休息一陣唔做嘢啦

我個名算唔算係非物質鬧交定情信物

仲有rebecca張艷照

多謝你俾咗個咁好嘅idea俾我諗id名
等我唔使再做CD rom

已經去到9xx樓
黐線嫁

我都係改完id先醒起同西裝絲襯咗

大家一齊討論啦

希望到時世界唔一樣係因為你哋已經起埋一齊 同埋添食添到破紀錄
個世界有咗對方
到時學阿水你話齋 雪之嘛 有咩好睇
我有咗我嘅寶劍睇唔睇雪又有咩所謂

唔洗多謝我，多謝阿龔得啦

幾時先一齊到

咁計法大把非物質定情信物
三個字
不過我驚你唔敢聽喎
「食飯呀？」「訓教呀？」
太多我列唔晒

啱啱返睇咗一次，頭個20mins都係睇到嘴角上揚，笑到合唔埋口
到ending就開始心噏，真係不得不佩服分手專家區嘉慧嘅編劇功力
短短22mins可以上上落落，牽扯住大家情緒，仲要係非常合理
仲要一路睇一路諗起自己，好有共鳴

哈哈本身大家仲sad緊
講講下開始數定情信物
你哋班癲婆真係好正
仲越來越多人加入

我驚你唔敢聽喎好似係其中一位絲打

多謝咁多位龔水黨，同埋仲有2位主角
坐等459

苦中作樂呀！！！

我等 劇情幾虐我都等
打不死的龔水黨
成口玻璃碎都未驚過

我想轉移視線提起精神
如果唔係呢個禮拜日日通宵都做唔完啲嘢

重睇完都唔太明 最後阿工放低傑叔張相嗰下 好似有啲不忿咁？
阿工係覺得搵返傑叔 幫阿爸東山再起重要啲
定係嬲自己因為搵傑叔而錯過同媽呢空睇初雪 所以開始思考阿水喺自己心目中嘅地位
龔爸快啲出黎繼續助龔啦
未試過睇完一集咁耐都未消化得晒 今集454真係好精彩

同埋想講哈爾濱個初雪景真係好浪漫好有心思！！工水套衫都好靚
唔知冬天會唔會見到阿水戴住條紅色頸巾返工呢

你個名都好似係215阿龔台詞嚟㗎喎

個人勁鍾意送頸巾個到 雖然方法勁小學雞，但係真係好甜啊

我估嗰度應該係表現阿龔內心嘅掙扎？
一直追尋嘅過去（傑叔）vs嚮往嘅未來（阿水）
最後佢放低咗傑叔張相，某程度上我覺得係一個表態，表現阿龔心態開始轉變，阿水嘅地位不知不覺間超越咗佢對過去嘅執著咁

親手戴頸巾

期待你自爆阿水
話翻比賤精聽我夠膽聽
Btw 呢一張stanley好型啊頂